台灣弱智YouTuber 推介自然療法 被醫生質疑 反而控告醫生

求其書局買本書就質疑人哋醫生讀咗七年書

〔即時新聞／綜合報導〕百萬YouTuber「愛莉莎莎」去年曾發表影片聲稱喝下橄欖油混和液可以排出體內膽結石，不過遭到台大兒科醫師兼YouTuber「蒼藍鴿」打臉，對此愛莉莎莎在12日拍片反擊，再度引發熱議，愛莉莎莎還將影片下方留言功能關閉，然而愛莉莎莎昨深夜重開留言功能，並發文道歉，不過網友不領情，仍湧入影片下方留言狂罵。

愛莉莎莎12日上傳「不忍了！正式回應蒼藍鴿對我的各種指責」影片反擊，並澄清自己在進行肝膽排石法前有做好功課，也有買書來看，並直指媒體及蒼藍鴿所提出引用的期刊，其實只是「讀者投書」，公信力很低。愛莉莎莎也表示，蒼藍鴿打臉她的影片已違反了YouTube二次創作的合理使用範圍，她強調「這有點踩到我的底線了」，未來若有人再詆毀她，不排除會對這些人進行提告。

然而愛莉莎莎這部影片公開後即引發大批網友熱議，更有許多網友在影片下方留言，不過愛莉莎莎昨日卻把影片留言功能關閉，直至昨日深夜才打開，愛莉莎莎昨深夜在影片留言處發文：「我是愛莉莎莎，對於過年佔用大家寶貴與家人相處的時間，以及今天臨時關留言而跟大家說聲抱歉。現在，我已經準備好來了解並接受所有人的建議，我會在過年這段時間好好吸收並了解每一則留言，謝謝每一個願意給我建議的人。」同時也在Instagram發文。

愛莉莎莎除了發文道歉之外，也將影片標題改為「正式回應蒼藍鴿對我的各種指責」，面對愛莉莎莎道歉貼文，網友仍不領情，仍有許多網友持續湧入留言，並直指愛莉莎莎不尊重專業，同時還持續刪除部分留言。目前愛莉莎莎這部「反擊片」的倒讚數也達到3.6萬，比按讚數的2.8萬還多。

台灣IU
台灣柏木由紀
台灣廣瀨鈴
台灣新垣結衣

佢堆fan屎aka騎士團都係一絕
有句comment突破盲腸
佢識質疑lancet correspondence 但係信晒本書推薦序班人

其實連登仔都有好多係咁

呢d吃喝玩樂youtuber 教埋人地點醫病

推薦本書班人全部都係商家
有一個掛名係醫師，但台仔起底之後話係中醫嚟

飲橄欖油真係笑咗

弱智真係有樣睇

我有套精液療法有冇人想試

閂留言閂dislike都知自己理虧

而家開返

This is great

台灣葉劉淑儀

我睇留言話已經有人信佢飲撚完要入去醫院洗胃

4.3萬dislike vs 2.3萬like

我果套療法改埋運喎

男男

我大愛莉莎莎也敢嗆，那什麼咖啦？

醫生蹭流量被打臉了嘅
拿我大愛莉莎莎的內容二創還好意思出來說話

台灣Emma Watson
台灣Anne Hathaway

自吞精液療法？

靚女唔屙屎㗎

佢話飲個啲係橄欖油加葡萄柚汁
然後痾出黎個啲野係綠色野
條八婆就以為自己痾左啲膽石出黎

個醫生就話呢啲綠色野係橄欖油（三酸甘油脂）加埋葡萄柚入面啲鉀離子，即係平時啲人整番梘最普遍嘅配方

所以咪有人信完要去醫院洗囉

都係拍返飲飲食食啦

同香港班kol 扮真實用家水人去中醫美容豐胸，咩幾千蚊隱形箍牙一鳩樣
成班傻閪衝去幫襯賺果一水都笑到震

佢都叫靚女 未見過靚女？

又唔覺佢弱智
到今時今日仲有人玩寵物傳心星座又撞鬼要飲符水信邪教乜乜柒柒
佢都係其中一個姐
大眾水平

拎本書出嚟解釋嗰下，真心笑咗

其實第一條片之後就應該認衰道歉算
睇埋佢第二條片真是柒到
個死雞撐爛蓋既潑婦樣

其實義大利佬真係會就咁飲（一匙羹

仲要del哂啲醫生留言
俾人話佢到而家都唔del片係用黎賺廣告費
係局黎

我都有套性交排石法

印仔想屌？

佢條片其實幾醒 無乜智力台狗真係會比佢詭辯到
我覺得係有一team人幫佢度稿 度稿個班一定係文科仔
佢真人就蠢過豬

條片下面本來見到有幾個youtuber留言撐佢 一見勢色唔對刪哂

腸內自製石頭

之前有人話飲大量橄欖油會令到個膽急劇收縮 所以可能都有啲係膽汁同細膽石嚟但係都一定唔會健康咗

利申 無睇醫生條片

佢有加葡萄柚汁
所以唔係只有橄欖油

女妖

之前有睇蒼藍鴿條片, 估唔到條弱智莎莎夠膽反擊
巴哈上面都好過癮
btw, 之前蒼講有個馬拉youtuber走去試咩民俗療法"吸鼻蟲"又係好好笑

性交轉運先係自然療法其中一種

呢條友on99

無記錯三原係咪佢條仔？
唔出黎撳住自己條女既

就算唔係條腸做皂化作用, 直接大量飲油都夠你有排腹瀉

我有個雙氧水療法

台灣youtuber十個有九個都是精英！

食油野就會分泌膽汁

佢個 frd 一隻病源上年先柒完今年又到佢柒

反智

阿圓咩事柒過？

點解呢啲公眾人物咁鍾意死雞撐飯蓋
自己睇過一兩本書就扮晒專業
專業知識都要同專業人士拗係咩料
錯咪認，最多狙擊你一兩個禮拜
係要死唔斷氣死要面子

膽汁唔係用嚟分解油嘢咩

條女堅on9

愛家軍

目測佢翻譯lancet篇文係用google translate
1800h 居然係譯做1800個鐘而唔係夜晚6點

呢條女不嬲臭閪嚟
我女嘅都咁話

買書看做功課 乜唔係親自試過㗎? 成效有幾多? 伏已中

去完韓國番嚟無自我隔離 14 日仲唔戴罩去走鐘獎

十足十以前旺角樓上鋪賣con 班撚樣kol
賣飲飲食食咪算
呢d醫療野搞錯害撚死人

要讀十幾本磚頭書嘅醫生竟然要俾個無知KOL駁

其實連登都係好多醫生

亂世特別多神棍

重點有人信，之後搞到洗腎

成地花生

屌 告鳩個臭閪啦

//2月29日阿圓出席第二屆走鐘獎頒獎典禮，由於她在當月20日才從韓國返台，因為沒有遵守自主隔離，甚至在頒獎典禮上也沒有戴口罩，因此引發網友一面倒的批評。走鐘獎主辦方「上班不要看」後來也出面道歉，並為阿圓緩頰：「依照現行防疫規定，阿圓本來就不需要隔離14天，是外出需要配戴口罩。」但依然難以平息大眾的憤怒。//

（舊年）

台妹之中佢都算柒，硬係覺得有陣強國味

呢個世界就係咁
劣幣驅逐良幣
老高呢類垃圾就百萬follower
真正醫生就冇人睇

博客來個FB都有追到件事嚟宣傳 笑死

佢真係犀利 一開始反擊得咁有底氣

一路覺得佢北姑樣
唔係好似南方樣 可能外省種黎

一般人撚有人理佢咩
但做得公眾人物，賺哩行錢就俾返少少社會責任

笑到仆街 條柒頭咁on9嘅嘢都會信

補圖

即係咁你連睇篇咁嘅野都要靠google translate
咁就唔撚好學人質疑+駁嘴啦

冇咩好拗，信自然療法嘅繼續用，信醫學嘅人繼續睇醫生，natural selection

這世界西醫是主導，而且有科學根據，
但西醫主張頭痛醫頭，腳痛醫腳
而不是看人體是一個整體
跟中醫/自然療法相反

佢好似清華大學 畢業 都咁智障

佢應該係告果個醫生 創作權之類

願聞其詳

英文前文後理都理解唔到
台灣4大畢業嚟講佢都幾撚廢

我都見過，可能只係我覺得d油好臭，唔知佢地點飲得落

free intake = 免費攝入
until 1800h = 直到1800小時 (注: = 75日)
屌你老味弱智莎莎

呢個世界係低能仔多過專業人士
越低能就吸引越多人

有咩關係？
有人信搞到洗腎唔會影響個youtuber本身個智力水平喎

而且老實講佢個d電視節目、商家、佢口中support佢做法既醫生先係導致呢件事既元兇，佢都係同班傻仔一樣盲信左姐
如果冇呢堆人係背後backup呢個療法，係咪真係有人聽個youtuber up兩句就去做？
佢就好似d老母中左邪教傳銷係咁sell人，都係佢地真心信左真心想幫人
最不幸就係呢條友竟然係百萬訂閱既youtuber

比起屌鳩佢更加應該反思點樣改善中小學課程令佢呢種傻人唔好再出現

本身唔知邊個，跟住google search , 居然除左youtube果欄之外都show 唔到 , 全部變哂愛沙尼亞同莎利同哈利，痴撚線百度黎㗎？

咁都有100幾萬SUB 台灣都幾多人睇YOUTUBE

驗眼

送到去急症室
醫生咪又係要做嘢

sor

咁嘅翻譯都好意思用黎駁人

佢條頸係搽咗印度神油定弱智?
咁多人屌佢仲夠薑出條咁既片

底乜撚野氣
用返廣東話啦
「料」
一開始咁有料反擊人

睇佢背景似圖謀不軌多過真係弱智喎

台灣清華啦應該
佢係入面讀人文社會學系
但讀完話對自己人生冇幫助，浪費四年時間
下，你自己簡架喎
你讀完覺得冇人，咪就係因為你讀完都唔知讀乜所以咪咁囉

英文有無屎到咁，香港中學生應該都無咁誇

咪告囉
告完再柒多次

你想佢比社會責任
即係要佢本身知呢樣野係伏spread出去會有不良影響
但睇到段片最尾，佢真心信呢個療法係有用仲係幫佢解決左佢身體積聚左既毒素
咁你想佢盡咩社會責任？佢本身就唔覺得呢樣野會有不良影響
佢錯就錯左太撚自信，相應知識水平又太撚低，又冇乜自知之明
但佢本身如果唔係咁既人都唔會中呢d咁on9既伏

昨（12日）雖然愛莉莎莎再度上傳影片駁斥蒼藍鴿，認為她的主張是根據書籍《神奇的肝膽排石法》所做的研究，因為該書言之有理她也堅持不道歉，但有網友查考該書原作者不但稱「癌症非病、反對施打疫苗」，還因拒絕接受手術，年僅58歲就逝世，對照愛莉莎莎的信誓旦旦實屬諷刺。

該網友指出，原作者叫做安德烈莫瑞茲（Andreas Moritz），曾在印度學習阿育吠陀醫學（印度傳統醫學），他認為「疫苗對人類族群是有害的」「疫苗會毀壞人體的自然免疫系統」等，也主張疫苗是藥廠的陰謀；此外他還說癌症並非疾病，是身體為了拯救己命而啟動的「高智慧療癒程序」；該作者甚至還認為「至今仍沒有任何科學證據能證明愛滋病是一種傳染病」，相關理論都十分有爭議。

然而諷刺的是，安德烈莫瑞茲已經於2012年逝世，年僅58歲，死因據說是因心臟瓣膜遭黴菌侵害，但他本人拒絕手術或任何侵入性的外科治療，加上原本自童年起就有嚴重的心律不整問題，最後死於心衰竭。網友看到這篇打臉文，評論「偽科學最可怕的是自認被打壓但自認對的」，而且認為趁醫生過年最忙的期間發影片宣戰，讓對方難以迅速駁斥的舉止簡直是「偷襲」。

贏左就威威 輸左就告書商同作者 點都贏

d人都話佢唔知lancet係乜就係到彈人
係lancet出到文都有返咁上下權威

佢個個所謂支持佢個醫生俾人起左底係中醫黎
唔係西醫啦

不過台灣呢個社會真係好多智障
以為kol 就係權威
真係痴撚線

本書引用嘅所謂權威全部唔係唔關事就係啲不知所謂嘅組織咁都夠膽拿去質疑最有公信力嘅醫學期刊訴諸權威咁簡單嘅謬誤都唔識就收皮啦

台灣市場養活到好多 YouTube 頻道

普通野雞唔出奇
但四大都咁樣真係好樣衰
條八婆仲去過英國讀行銷

支那種扮台妹必須死

佢一開始教人溝仔
勁多人受落
之後有教下韓風襯衫
其實都幾貼韓國潮流都幾好
但無啦啦信自然療法變左咁

撞邪

應該係叫youtube 叫醫生條片下架 醫生將條片放係首頁賺錢

照計按條文黎計 應該會真係下架

之前有睇過呢個「療法」後尾睇睇下係皂化反應
佢最柒唔係推薦呢樣野
係扮專家去反駁一個醫生
無腦唔緊要要呀 最緊要有自知之明

佢真係好多柒嘢 早排先拍片搞抽獎，然後叫人直接喺YouTube comment留電話號碼
係咪有病

台灣個個都屌柒佢喎
但我覺得佢地都係五十步笑百步

其實佢係有少少point
佢話依d係保養既一個方法
for一d健康無長期病患既人可以試下
始終無正式research prove有/無用
至少對佢黎講身體有改善之類
但去得太盡挑戰人地醫生權威太on9
仲要屌返人二次創作侵權顯得勁小氣

佢無check清楚就spread咁好有問題條女有成60幾萬妹妹fans 一萬個有一個信都影響到60個人你無辦法阻止弱能人士嘅出現
但你可以阻止網絡出現錯誤信息佢點會無責任呀

叫佢去抖音教人啦

「料」同「底氣」意思唔太一樣 有無料講緊係有冇資格/知識等等
用「把握」/「自信」會好啲

讀咩科都好，大學最基本一定教你咩source係信得過同邊啲先係權威，佢拿啲不知名撚樣去反駁醫學期刊，睇嚟佢嗰4年應該日日同人仆野沒上過堂

點解個youtube係簡體字？

佢有大量死忠死撐

正常呀
阻佢搵食
等於殺佢父母

好多hehe想試

你真係要睇一睇蒼藍鴿條片
邊只"個方法有冇用"咁簡單

我錯
的確把握、自信好啲
但一定唔會用乜撚野底氣囉

好多連登仔香港人都信呢味嘢

佢話係人生最黑暗四年
可能俾人杯？

呢條台灣妹，早幾年教男人要做兵溝女，就知佢係d無腦mk妹八婆黎

好多智障支持佢架

唔該絲打
我係想講佢咁有自信
明明人地就係話佢俾本書呃咗 但係佢用翻本書啲料嚟反擊人地

佢讀大學嗰時做過乜嘢我唔知呀，但都唔識分唔識睇source都喺清大畢到業真係令人好震驚

按照條文 個醫生算係合理使用

訴諸權威都算啦
佢弊在訴於野雞呢
睇到堆人嘅「頭銜」都知咩事

可能過一排被人爆佢請槍

我冇話過佢冇責任
你自己睇返其他留言

笑死

咁中醫同自然療法有冇科學根據
定係又要夾人呢啲戇鳩理論

比起個youtuber 更弱智既係個d 護航粉

呢啲不學無術嘅野雞妹學人質疑專業
唔係話要盲信專業但係啲論據垃圾到咁點搏嘴呀
今次真係多謝件野雞妹幫手清除弱智人士

我係巴，唔知點解哩種樣既女好令我反感，送比我屌都唔撚想屌個種
靚就一定冇佢份，樣衰又未算，但就好想打7佢

睇女youtuber都搵件靚既黎睇啦，睇哩條女啲人真係好低智

一係廣告商焗佢
一係間野佢有份分成

早幾年yaky Wong都係咁樣死唔認錯

中醫撚出嚟講兩句啦

樓主麻煩pin一pin，笑條八婆同時我地應該要學習返啲正確嘅知識

仲咁撚有自信質疑醫生質疑佢嘅嘢
你話你讀過醫去質疑佢我都叫做理解
點知係同人講睇咗幾本濕鳩爛鬼書

靚既橄欖油是喇喉的

見過有台灣人叫佢做台灣房祖名 話個樣似, 好mean

條友啲所謂中醫西醫分別根本係啲似是而非, 講咗等於冇講嘅廢話

搵搵下 香港原來都有人教大家用呢個療法 兩三年前

佢咩背景真係唔知
我又信佢真傻
呢種偽科學係台灣youtube片出現率真係好撚高
連寵物傳心都有一堆人信
有個人信飲油+檸檬汁可以痾膽石有咩咁出奇

負評的是莎黑是不是？

而且睇佢條片 佢都真係做足功課唔係求其9up嚟駁 都有少少參考價值 我之前翻工嗰到個醫生都同我講過類似方法話對腸胃好 不過我試完就痾唔到佢嗰種屎 後來又覺得難飲所以無飲

本身冇膽石 點會排膽石
佢自己試完都排到一定唔係啦

佢連自然療法都不如啦
人地都起碼有人試過真係work

佢直情唔知work唔work就拍片威威
你起碼囉d排泄物去化驗係乜先

仲有膽汁綠綠地色會痾出黎唔係生物科常色咩

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

作為鴿哥fans ，絕對支持台大醫院出身的鴿哥作為醫生的專業知識

雖然佢成日都係食屎嘅
(真係字面上意思)

i mean 佢回應到咁就算
果d so called 少少point可以將件事模糊化變做無咁嚴重咁
用下d pr手段淡化件事
但佢自己又要去反擊人
依家再衰多兩錢重

醫學雜誌 刊得出嚟就有佢可信性啦

你唔信咪再搵篇新嘅論證黎駁

當間報刊ig咩 唔係咩都出得架

見到讀者投稿以為搵到新大陸

想講傻人係教唔好
所以佢好大責任

錫安巴打

我覺得佢口才好好，冇認真求證一定會俾佢呃到
但你認真睇條片，啲翻譯錯，又貶低個份期刊嘅可信性，推薦序個堆人其實都唔係真正醫生嚟

飲死人咪當幫達爾文閪走啲弱智囉

你個個咩醫生黎？
其實佢條片都有講到篇correspondence同佢個方法唔同，所以佢覺得唔可以直接笠落去用
但其實有某部分係因為佢自己本身冇乜化學知識先會覺得錯台灣有人解釋左
仲有推薦序同report個part就真係得啖笑，只可以話佢做左功課但唔係做好功課囉
可能佢大學4年都冇乜查過paper做過d嚴謹既學術野
但係偏science既科既人睇落就真係會覺得得啖笑

條女清華畢業
支味不意外

全部商家佬黎
一定連帶product package嫁啦

佢喺大陸讀書
佢有講過

我想講既就係屌個傻人冇用

有個白卡佬四圍走我唔會屌白卡佬，係屌人做乜唔睇好佢
同樣道理

佢讀清華大學

佢係搵到d自稱權威既出黎

不過正常 台妹唔係咁蠢既邊得黎咁多風化案

姐係台灣都有清華

新竹清華
唔係北京嗰間

佢係台灣國立清華大學...唔係支那果間
不過都係垃圾YouTuber

台灣妓者
先唔講同台大醫科鬥學歷係一件幾撚on9事事
ielts 7.5+toeic 「900多」都叫超狂學歷

發燒一姐好似係向來都唔理留言話佢咩

咪傻 清華出嚟仲會咁撚戇鳩

呢條臭閪之前總統選舉講到明唔會去投票，後來俾人屌佢先話已經去咗投票 嗰時已經覺得佢好撚討厭。之後又同三原拍嗰個乜鳩做7日情侶，嘔心到爆，樣又柒，硬係唔覺佢有台妹味，一啲都唔靚，但好多人都話佢靚，真心唔知靚喺邊到

條女on9開

去年5月，她高調宣布買下大直千萬小套房，並邀請前室友裝潢，不料搬進去僅4個月，說自己是奧客，還列出買房最後悔的10件事。
前室友跳出來澄清，指一切都是配合「愛莉莎莎」需求所設計。

她也曾因弄丟AirPods發文討拍，反遭網友公審「已經第5次了，不懂得珍惜」；「愛莉莎莎」自嘲「這已經不是有沒有珍惜的問題，是我的記憶力本身就有問題。」

去年12月，「愛莉莎莎」前往Outlet拍片，貼心提醒網友防疫期間，進出賣場要把口罩戴好戴滿，結果被發現她為了說話，全程幾乎沒把口罩戴好，就算戴上了，也會露出鼻子、嘴巴，「有戴等於沒戴」。

新竹都唔易入㗎

即係唔係台灣四大而係真係支那個間清華？

好多時都係弱智同騎騎哩哩加仆街既人先上到位
香港都係架, VIU有個POKI
YouTuber 更加唔洗講, 大家推左幾多ON9上位

我都有同樣感覺，佢只係一件質素好撚低嘅野雞妹，屌都唔想屌

ielts 7.5?

都唔係19野黎嘅
係台灣係四大黎好似

咪因為疫情 佢做唔到韓國topic
於是佢新系列就變做自然同使錢系列
有view咪繼續做

台灣ielts 係易考過其他地方

錯，你講錯咗一點
佢係話由於同佢媽媽政治立場不同，為咗阻止佢媽媽投票，所以佢都決定唔投票

邊個講？

證明台灣嘅大學水份有成個太平洋咁大

本身有睇開蒼藍鴿 真係學到幾多嘢

咁香港人有冇得飛過去考
好似出貓特攻隊咁

Kol其實真係社會毒瘤黎

冇話唔得嘅，成本高啲啫

屌原來咁撚戇鳩，佢係真蠢唔係扮

佢笑鳩台劇啲片好正

本身做醫生都好忙好辛苦，成日要睇症
都仲抽到時間出嚟拍YouTube 丶出書
好佩服佢

娜娜？

蒼藍鴿評評理系列成日笑鳩啲人喺條頸打針

江湖傳聞黎
唔同國家聞說會將個難度調較返個國家適合嘅程度
係唔係真就唔知啦
但普遍台灣人英文水平都比香港差好多

一開始已經好反感 條女勁雞 成日又話同啲韓國仔仔搞
又話好多豔遇

但支那人又話香港台灣易過支那

攞香港教育制度同生活環境同台灣, 日本比較, 普遍英文水平實好過佢地架喎 比較黎冇乜意義

所以佢先做到熱門一姐
一嚟d片勁啱台女口味，二嚟成日都係dcard俾人鬧on9上熱門

我排
利申:gay

下原來真係雞嚟㗎 我只係睇過一條佢show 有幾多贊助商送嘅product ，睇完就覺得佢好撚討厭，越睇就覺得佢個樣越柒，唔知似咩咁

我記得佢好似話冇乜錢賺 盈利都去晒請人幫啲片上字幕 經營YouTube純粹為咗「衛教」

佢係台灣間清華
後尾去咗英國讀master

個問題係佢做果樣功課本身已經係錯
求其攞本書做功課

點解我哋病咗啊要搵醫生唔係搵老竇老母
因為醫生讀過書考過牌

啲阿貓阿狗睇埋垃圾書就教人

專業醫生出嚟抨擊
又起晒角

講埋自己啲垃圾論點
佢啲論點又建基於本垃圾書

佢未搬果陣搵lofi house幫佢裝修間房已經比人笑左好耐 話佢做左水魚都唔知

都唔明佢點解咁多fans
又唔係靚，最多叫可愛，仲要把聲好煩

前排台灣總統大選，呢個youtuber ig po咗張相話佢媽媽支持韓國瑜，佢就支持蔡英文，所以兩個一齊唔投票，話反正都係一樣
出完po 俾人屌到仆街，過咗無耐又話自己偷偷地投咗，真係無腦
平時出啲片一係嘩眾取寵一係姣仔，扮哂真性情咁，實則係無腦
睇咗幾條，完全唔明點解咁受歡迎

以前仲有Tommy嗰陣都會睇三原Japan
加左d新人同轉晒style之後已經少睇好多
仲要成日標題黨講床事嗰d引人睇
又成日請呢個愛莉沙沙做嘉賓
有佢份d片唔睇都要特登dislike左佢
樣同聲都作狀到爆

百貨應百客 有戇鳩既content creator自然有戇鳩既支持者

係冇意義
好多台灣人好自卑英文差
所以成日考乜考物就以為英文好

咁都有得笑

呢個唔係重點
重點係
1:港台兩地同醫生鬥學歷唔係唔得 但係條弱智明顯未夠班
2:滿分9分你起碼都要8.5先好意思講啦
3: 醫療問題你揀信醫生定唔知邊度野雞大學非醫療專科

最好啦

邊度有話同韓仔搞？

只要出書，就有人會試

btw 屌鳩個youtuber不如屌鳩出書果班

有兩萬都夠癲

三原嗰啲我只會睇大胃王系列，但之後竟然搵呢條無腦閪做嘉賓，我即刻unsubscribe ，唔知有無同三原扑過嘢呢，條臭閪咁姣

作者死咗

想試

唔係無腦，係逼人無腦

《神奇的肝膽排石法》
個名咁似霍格華茲圖書館啲書

唔使屌啦
個作者死撚咗

百萬網紅「愛莉莎莎」不久前在YouTube上分享「喝橄欖油排膽結石」的自然療法，卻被另一位台大兒科醫生YouTuber「蒼藍鴿」打臉這種做法很弔詭。雖然愛莉莎莎12日再度上傳影片駁斥蒼藍鴿，認為她的主張是根據書籍《神奇的肝膽排石法》所做的研究，因為該書言之有理她也堅持不道歉，但有網友查考該書原作者不但稱「癌症非病、反對施打疫苗」，還因拒絕接受手術，年僅58歲就逝世，對照愛莉莎莎的信誓旦旦實屬諷刺。

清華係台灣四大

1日就過百萬點擊率
賺撚到佢笑

愛家軍輸打贏要網絡垃圾

笑左

達爾文主義同墨菲定律一樣係持續有效嘅

支那種台妹係垃圾啲

愛莉莎莎本身是清華大學人文社會學士，還曾到英國斯特拉斯克萊德大學（Strathclyde）讀行銷碩士，在去英國留學之前，她就已經開始在台灣當家教，多益成績是金色證書、有900多分，雅思成績則是7.5

社會學有部分ON9, 好鍾意講西醫霸權
根住吹其他療法
所以唔奇呢條女咁ON9

佢地分唔清一回事, 有無霸權壟斷權力係一回事, 個療法係咪科學, 有無效係另一回事

都要睇情況嘅
西醫霸權喺香港的確係

扮姐
我係三原食個單親媽媽好過啦

我講得好清楚啦, 我無否認佢霸權
但佢霸權一回事, 其他療法有無效, 經唔經到科學檢驗又另一回事

諗起香港果時都大把人信板藍根

北京清華大學定國立清華大學先？

是咪唔記得咗燒山 劉國父同埋老高

唔知 但係都差唔撚多

The Lancet = 只是「讀者投書」，公信力很低
咁講既話Nature都只是「讀者投書」，公信力很低

她就已經開始在台灣當家教 ...

睇佢嗰篇google translate. 佢嘅英文程度去教人英文

讀者都係學者

可能識夠26隻字母係佢哋眼中已經係高學識人士

台灣讀書普遍英文要求唔高
除非自己有興趣學/本身英文勁/浸過鹹水
如果唔係要用GOOGLE TRANSLATE睇英文學術文我覺得台灣黎講唔奇

害人不淺

一直都好唔明呢條八婆點解咁多人subscribe

大學讀science好似都係用中文?
佢地叫本textbook做「原文書」

係咪用Mac機用得多

無諗過醫生都會畀外行人質疑

佢好姊妹阿圓又係無腦
不過人地起碼用個腦換到大波返黎
同埋叫有錯都肯認
相比之下

笑死 柒左又唔認

1800 h = 1800hrs

去到後面仲想控告醫生錯誤使用佢條片盈利
學過fair use factors未啊「內容創作者」
1.Purpose of criticism, comment之類嘅內容係屬於fair use範圍內
2.個醫生使用嘅內容係屬於non-fictional 通常冇咁容易會俾法院判定為non-fair use
條八婆要用法律達人做多啲功課先啦屌

咁中醫都係醫生黎 大學有得讀

國立

醫生都未必岩,皮膚方面所謂專科居然可以講出無原因/原因不明
咁我自己搵方法醫好過

冇呀啲濕9企劃黎
記得當時佢懶係野咁話唔係整人，明顯想spin膽石單嘢

係有得讀
不過係呢個問題上冇科學根據
而佢搵個中醫黎質疑科學/醫學權威
就錯晒啦

第一次聽西醫主張頭痛醫頭，腳痛醫腳
笑撚死

人地想褒揚中醫
唔準咁笑人

1800後面個h咩意思？

死基佬

令我想越廿幾年前嘅雙氧水"醫生"

幫台妹轉運

重要介紹整容

其實我覺得佢幾好J

佢真係有讀到大學？

好多廢中廢老對西醫嘅了解 真係認為頭痛醫頭腳痛醫腳

昨晚在 clubhouse 聽一群醫師聊「愛莉莎莎的爭議新聞」！因為她拍攝🎬民俗療法「肝膽排石法」，被同是YouTuber的台大兒科醫師 #蒼藍鴿 批評是誤導觀眾，因而被網友抨擊！

結果聽著聽著 #愛莉莎莎 本人就進房了！沒多久包括最近認識的 #理科太太 等一些知名KOL也上線，凌晨一點多還能衝到5000人滿房！大家討論很熱烈，因為醫生們都理性分析、言之有物、不隨便謾罵，所以才吸引當事人願意進房...

醫學期刊vs普通書局書 話後者公信力大啲
人文學科學位乞翻黎？

愛莉莎莎CH與醫師正面對談 網友擠爆！5千人湧進瞬間爆棚

知名YouTuber愛莉莎莎日前拍了一個「肝膽排石法」影片，被台大醫師蒼藍鴿打臉後再發影片回擊，事件餘波盪漾。而今天凌晨，愛莉莎莎與多位醫師在clubhouse對談，5千網友擠爆，許多人大喊進不去，因為這場對談不只是雙方都在，連台大教授葉丙成、網紅理科太太、聶永真等都在場。

台大教授葉丙成在臉書分享「現在在CH，愛莉莎莎加入了一群醫師開的聊天室」不少葉丙成的臉友看到後也想進到聊天室，「好多人，進不去了」、「瞬間滿房．太誇張啦」、「擠不進去」、「雙方對談，真的算是理性討論」。

條女成個弱智咁

愛莉莎莎「肝膽排石法」挑戰正統醫學 「蒼藍鴿」訂閱數被報復

鄉民在ptt發文，他說「蒼藍鴿12日的訂閱數為37.9萬，以4天增加一千人的速度緩步增加。而在經過13日的愛莉莎莎事件後，目前蒼藍鴿的訂閱數來到38.8萬，不到一天的時間就爆增近萬人。有沒有愛莉莎莎想討拍反讓對方人氣爆增的八卦？」截至14日早上7點，蒼藍鴿的YT訂閱人數已至39.5萬，看來因愛莉莎莎的事件，蒼藍鴿的人氣確實爆增中。

而愛莉莎莎在稍晚態度軟化，將13日發文的標題從「不忍了！正式回應蒼藍鴿對我的各種指責」，修改為「正式回應蒼藍鴿對我的各種指責」，也就是將「不忍了」拿掉，由於仍無法止住批評，愛莉莎莎才在深夜再發文道歉表示會好好吸收每則留言，接受所有人的建議。

佢講過自己係外省人
就係大陸當年過去台灣果啲後代

連登仔書都唔洗睇都質疑醫生啦
佢好少事姐

因為無意中上年睇到佢啲片入面都有撐香港，就開始有follow睇佢啲片，對上個次斷食已經覺得好on9，留cm話好似邪教，成班護主犬出黎吠
直到今次佢post飲油，更加白撚痴，俾人在職醫生質疑仲要拎本書出黎反駁，真係好肉酸！
根本落架條片就乜事都無啦，呢排仲要俾新聞狙擊佢俾鄰居投訴，又post條on9片反駁人，自己搞死自己。

台灣大把人係外省人啦

想屌

老實佢之啲片都幾好笑 斷食嗰張就見到thumbnail都覺得弱智 睇都冇睇

係，佢個種集體斷食，斷到成班人失控係到喊

又幾正

條女最大問題係反駁條片閪到
以為自己啱哂
講到個醫生好似針對佢咁

yaki wong 賣不明減肥餅 介紹佢個fd間無醫生打入侵性黑眼圈針 滾水淥con
今時今日開間美容院
都唔知用咩野比佢敷上面
咪又係一車車on9 上去做

再咁落去眼球無標題可以報

專家食屎論嘛

睇佢個鼻就知係肥婆啦

我ok

上文下理黎睇就係夜晚6點咁解
相信係醫學界/lancet convention

台灣有甜品化妝嗰啲讀
以為好似外國咁真係好專好pro嗰啲啦
其實仲衰過香港啲course

除非係出名嗰幾間 同專科
佢地有科多數讀埋研究所
唔係啲所謂大學生出黎 都得啖笑

唔好計英文 佢地8成所謂大學生各方面能力都差

文化同知識水平都好差

有人懷疑係因為收左錢賣廣告
如果唔係柒左收收皮下架 好快就無人記得啦

水份呢個用語

佢本身係有經紀公司幫佢拍片寫稿
尋日喺clubhouse 佢同班醫生&kol有討論呢件事
之後話經紀人打算搵下醫生合作拍片回應
但係班醫生有講過考慮到法例所限，要出嚟講嘢唔容易，因為講錯一句就可以被政府吊銷牌照。

你咁講成個台灣都係外省人

on9另類療法

推到佢切腹

如果健康又點會有膽石

連登討論無用

要檢舉
屌到佢退出YouTube 跳樓死

國立清華都好勁，樹大有枯枝啫

佢父母可能係滯台支

自然選擇療法
佢哋治療嘅係人類基因池，犧牲小我完成大我

相反係咪啫係頭痛醫腳，腳痛醫頭

條友好智障 又冇medical background 都唔知自己up乜

又係呢條八婆
好撚憎佢快d摺埋啦

又一個未來達爾文獎候選人

咁都唔駛咁毒要跳樓死
身敗名裂退出youtube 就夠

人就係咁要set個最大期望
先會成功做到其一級嘅目標

次

呢家既時代中醫都追求緊科學根據, 中西併用
條友個觀點重停留緊廿年前

已直接向衛福部檢舉，

不管有什麼依據，即便妳引用醫學院書籍文獻，只要你非醫療人員在任何媒介聲稱醫療就是違法。同時疑似利用爭議影片賺取流量所獲益的也向透過市政府向google檢舉應扣除。

立法院相關資訊，即便分享也觸法

有冇多幾個類似呢個醫生實用嘅YouTuber都幾好睇

好似成日聽啲自然療法宗師都死左
take care

佢阿爸大學院長嚟

台灣果啲垃圾大學

點解生到個垃圾港女！

痴痴公主雖然唔係讀醫但佢都有個section係突登邀請相關醫生過來做啲有關醫療嘅片

輔仁大學還好啦

呢個系列好睇
搵唔同科嘅醫生去講解返常見嘅問題

Report到佢黃標為止啦

老實講有超過九成既YouTuber都係做廢野 無乜學識

好J？

蒙頭入閘
下半身 ok

再補多張
相信平日有屌開乜柒自然/順勢療法嘅
見到呢堆所講「頭銜」都大約估到咩事

這麼秋？秋條撚咩
以為係咩腸胃科專家
磚家就有佢份

下啲學生點睇院長個女俾人告

英國個間都不是好野

蒼藍鴿出片果陣已經知條女係弱智
無諗到條女仲敢出黎話比大家知佢連弱智都不如

Lancet係醫學界黎講應該都已經係排第二三有權威
幾多人投稿連approve都無
Lancet仲要串到approve完都唔一定出
所以先好多老屎忽都會攞住幾多投稿approve左
幾多篇俾Lancet刊登黎哂命

然後俾條弱智一句：邊個投稿都可以

我都覺
似係最鐘意睇老高 信星座個類

記得之前睇過佢寫啲blog
佢自己覺得英國嗰間好好㗎

佢又玩appeal to "authority"，，睇一本書就當自己專家
班濕鳩協會創辦人，有得同讀10年書先正式執業嘅醫生比？

唔好講呀, 早排先有個post原來有啲連登仔女都好迷老高啲"床邊故事"架

呢幅圖點解

點解咁撚樣衰又咁柒蠢嘅八婆都可以咁多人睇 咁多人訂閱
仲要聲稱買到台北千萬豪宅

emulsify

屌你老母笑撚死我
盲字都唔識多隻 屌醫生唔識野

真authority都算
果幾條友見到都得啖笑

人哋醫生讀6-7年，實習三年，之後年年要進修，就係authority

台灣妺係受控嘅暴龍
港女係失控嘅暴龍

我知香港都有
自稱醫生 衛生署唔理

台灣有人笑佢似催眠獸

西醫，呀唔係，現代醫學點夠我地大中醫咁高深，我地有板藍根，雙黃蓮呢d中華聖藥，食一劑有益全身，唔會頭痛醫頭

對此，愛莉莎莎昨（12日）又再度上傳以「正式回應蒼藍鴿對我的各種指責」為題的影片，正式宣戰，片中提到她的主張是基於《神奇的肝膽排石法》一書，是有做過功課的，但隨即有PTT網友查考原書籍的相關資料，發現原作者的經歷十分「特別」。

該網友指出，原作者叫做安德烈莫瑞茲（Andreas Moritz），曾在印度學習阿育吠陀醫學（印度傳統醫學），他認為「疫苗對人類族群是有害的」「疫苗會毀壞人體的自然免疫系統」等，也主張疫苗是藥廠的陰謀；此外他還說癌症並非疾病，是身體為了拯救己命而啟動的「高智慧療癒程序」；該作者甚至還認為「至今仍沒有任何科學證據能證明愛滋病是一種傳染病」，相關理論都十分有爭議

檢舉

sorry for 1999
我意思係佢外省血統果邊未免太強大 要幾低機會先可以outcome得出呢個北姑 靚少少的屯門娜娜咁樣

有條片同頑童個瘦子拍
屌你啲鈕越解越多姣撚到
但又冇波

呢條八婆,搞呢D衰野,賺賺埋埋向台北買左樓

見到呢個 topic 就諗起用精油煮野啲 youtuber

台灣啲啲Youtuber越弱智越多人subscribe

蒼藍鴿 VS 催眠獸

Zenyum??

真又點，讀文科同醫生比醫術
讀sales而家就係sales啲戇鳩信佢
雅思7.5正常人都係啦

uncle roger獲獲up晒人地成條片都未俾人告啦

又唔係靚女，又臭閪格，人地醫生比咗位你落台你仲要話返人
愛莉刪刪118萬訂閱
蒼藍鴿40萬訂閱
睇下過一排會唔會調返轉

開返就入去鬧臭佢，有啲傻鳩睇完走咗去飲咗要洗腎，造成醫療系統負荷真係多謝佢

咁佢一定會屙屎

要夾硬黎有機會告到
之前the verge 出咗段錯到離譜砌機片, 俾啲tech youtuber 笑, 然後the verge 係用copyright strike

其實我相信自然療法，不過無睇過尼個自然療法，其實大麻都係自然療法既一種。。

出左道歉片

一睇完佢反駁醫生條片即刻下左架

點解咁多臺灣網友buy佢個段道歉片 仲以為會繼續追擊

可能係PR黎啫 不過佢本身都好多fans 所以都唔出奇

佢真係講過自己係外省人

條豬閪之前仲係日本旅行唔見電話
無證據係度屈9 d酒店staff

但唔係因為唔見手機對佢有印象
而係最佢粒瘡你老母真係畢生難忘

條臭閪係撚正常人咩

道歉把撚咩
直接收自己皮啦

聽聞佢讀清華文科ielts 7.5但翻譯篇英文鳩咁嚟

佢係英國讀過書架

唔知點解覺得好假

網民回應

吳品羲 13 分鐘前
SOP：先發一個肥皂影片》被罵爆》發一個大逆轉影片以為會被推爆》發現風向不對馬上道歉
年輕人真是不講武德

Cheung Ho Ming 18 分鐘前 (已編輯)
不得不說莎莎的團隊挺聰明的😂避重就輕的為資料不謹慎的部分道歉。但沒有提到以下幾項：
- 不尊重專業
- 感覺明知有理虧的部分，但為了挽回聲譽還是拍了第二部反擊
- 以二創之名側面攻擊蒼藍的合理性
- 以‘蹭熱度‘之名側面攻擊蒼藍的合理性
我是覺得網絡世界本來就充斥不同真真假假的資訊，重點是網絡使用者自己要做功課，有獨立思考，不盲目相信，對網上資訊要抱懷疑的心，這樣才不會誤墮資訊陷阱。每個人都要為自己負責任，就算真的有人受害，也不能全怪莎莎。

吉娃娃 16 分鐘前
大街罵人，小巷道歉

果個醫生係男人就告返佢

仲諗住遲睇，結果私人影片咗

因為台灣人唔似香港人咁係要追擊到人跳樓先安樂

難d
知識型本身好難同其他鬥
就算係全世界最top果堆 都係千萬出頭
最賺錢個細路(Ryan定唔知乜?)一個等於佢地全部加埋都唔止啦
題外話我真心唔撚明個細路點樣紅到
特登vpn+incongito睇佢最多view條片到底係做乜
睇完我呆撚左
屌你老母全世界有廿億人9歲or below?
一條毫無內容嘅弱智片 任何小四以上嘅人都唔撚會想睇掛
唔係我想抬高自己taste/踩低人地
但係我敢講
我睇嘅某幾個科普channel真係世界級
inspire左幾多人對科學嘅興趣
誇張d講都叫做間接推動左人類文明發展
條靚仔做乜鳩？佢憑咩？
如果我係做youtube科普嘅真係見到都灰鳩左

咪一樣俾backup佬攞返出黎 Twitter日日問候黑鬼

我每個星期都重溫一次條片

返支那發展吧

垃圾一般嘅存在

啲英文好屎 屎過屎家軍

佢跟本無公開向被刪留言嘅醫護同蒼藍雀道歉

我地要佢跳

追擊到佢跳
好老實講佢根本就唔係甘心情願咁道歉
覺得自己冇錯做乜唔企硬？
因為柒左囉屌

之前睇狼人殺都覺得條友弱弱地智

冇事 飲多幾罐油你班垃圾醫生識條撚

Pewds好正好想佢繼續拍dr Phil

巴打講到啲channel 咁勁 有冇咩推薦下

veritasium vsauce kurzgesagt呢三個實無死
math: 3blue1brown numberphile
phy: minutephysics
chem: 唔熟 不過最近發現nilered
應該好符合大眾對科學家"test tube+chemical 係lab合成野嘅印象"
bio:我讀bio反而無乜印象
最近悶得濟發現左cracking the cryptic
如果對數獨好有興趣嘅應該會好鍾意

真心唔明呢條公廁妹憑咩咁紅
同佢好姊妹阿圓真係柒鬥柒

正 有backup

重點係
兩本書係同一間出版社

有啲難
個醫生都係410K訂閱
條女自己已經去到1M訂閱

睇完comment真係發覺台灣冇得救

取其上者得其中

實係會害到人

have back up? who

冇人想認自己蠢嘅 兒登公屋蝗二代賤種依啲自卑垃圾就更加係

個醫生段片上咗成個月
呢段同道歉聲明幾時出㗎

幾日前

志棋七七都有講呢單嘢

嘩額頭咩事
未見過人生咁大粒瘡

台灣toeic有8字頭就比人當神咁拜架啦
笑撚死

清華同交大爭二三名
比人話19野

不是分解
是乳化

The Lancet Wiki

蒼藍鴿與愛莉莎莎事件

2020年11月27日，YouTuber「愛莉莎莎」在自製影片中分享一種稱為「肝膽排石」的自然療法。不久後，任職於台大醫院的醫生YouTuber「蒼藍鴿」拍攝影片評價該飲食方法的利弊，並稱為「騙局破解」，其中引用《刺胳針》的文章佐證[26]。

2021年2月12日，愛莉莎莎發布影片回應，提出相關證據欲自證清白，其中稱蒼藍鴿引用《刺胳針》的該篇文章僅是「讀者投書」，並沒有經過正規的論文審核程序，認為此篇文章「沒有任何實驗數據以及報告佐證」，內容錯誤百出，公信力是非常低的。此言論遭眾多網友和醫學人士撻伐，愛莉莎莎也被指責刪除許多留言和關閉留言版面。[27][28]

2021年2月14日，愛莉莎莎重新開啟留言，並於自己的影片留言向大家道歉，表示會好好吸收並了解大家給予的建議。但某些掩藏行為仍受指責和質疑，對此各界反應正反面都有，效應持續擴張。[29]

愛莉莎莎真係好on9
呢件事佢死撐左勁耐先道歉

佢上次叫啲fans留電話搞抽獎
人地話:下 係youtube留電話 佢仲講多句唔留就無得抽咁
之後真係有人公開留

上次鍾明軒以為自己有份配音單野, 隻愛莉莎莎又係即刻仆出黎話撐, 點知柒一鑊

邊幾個

有個on9仔做左個實驗反駁醫生

咁巴打你又唔可以咁比.....
娛樂同專業既野點可以咁比？
重要既係兩者討論同一件事時需要相信邊個

其實同青山熱狗班人好似

呢條臭西可以收皮未

戇鳩到

無8以上好心唔好提

呢個真

你再努力啲先得

垃撚圾 弱撚智

條滯台支那豬 完全理虧

屌佢老母

點解咁都咁多人follow

因為女人=on99

高學歷清大youtuber

懶人包，笑死

佢有冇諗過pH 同enzyme既問題......
用中學雞既知識都夠指出佢有咩問題
1. 唾液有既係唾液澱粉酶 最適pH 係around 7
2.胃有蛋白酶 (無control variable)
3. 胃液既pH 係大概 2.0 佢根本無量pH
4. 水油互不相溶 stirring 都唔做.....想點? 甘油三脂既水解速率會勁慢
5. 仲有落腸液既時間又係唔理pH pH係唔係接近8-9 偏akaline
6. 仲有唔知入面有冇脂肪酶
7. 佢一定會無讀過analytical chem 嘩用硬度和數量黎測qualitative 咁...mass spectrum 真係無撚用
8. 唔該 寫篇paper出黎 扔去刺針/nature review一下 依個係驚天突破
9. 化學同生物老師唔會喊 會笑到執腸唔得閒覆你
10. 柒都算仲要放上youtube比台灣人笑

300蚊貨